{"title": "\u0423 \u0422\u0443\u0440\u0435\u0447\u0447\u0438\u043d\u0456 \u0441\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b\u0438 \u043d\u0430 \u0432\u043e\u0434\u0443 \u0444\u0440\u0435\u0433\u0430\u0442 \u00ab\u0421\u0442\u0430\u043c\u0431\u0443\u043b\u00bb", "type": "article", "description": "\u0423 \u0422\u0443\u0440\u0435\u0447\u0447\u0438\u043d\u0456 \u0441\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b\u0438 \u043d\u0430 \u0432\u043e\u0434\u0443 \u0444\u0440\u0435\u0433\u0430\u0442 \u00ab\u0421\u0442\u0430\u043c\u0431\u0443\u043b\u00bb, \u044f\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0443\u0434\u0443\u0454\u0442\u044c\u0441\u044f \u0437 \u0432\u0438\u043a\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d\u043d\u044f\u043c \u043d\u043e\u0432\u0456\u0442\u043d\u0456\u0445 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0456\u0439. \u2014 \u0423\u043a\u0440\u0456\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c.", "published time": "2023-06-21T16:39:00+03:00", "modified time": "2023-06-21T16:39:00+03:00", "author": "Ukrinform (Person)", "publisher": "\u0423\u043a\u0440\u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c (Organization)", "tags": ["\u041a\u043e\u0440\u0430\u0431\u0435\u043b\u044c", "\u0422\u0443\u0440\u0435\u0447\u0447\u0438\u043d\u0430", "\u0424\u043b\u043e\u0442"], "source": "https://www.ukrinform.ua/rubric-world/3725893-u-tureccini-spustili-na-vodu-fregat-stambul.html", "images": ["https://static.ukrinform.com/photos/2023_06/thumb_files/630_360_1687354414-678.jpg"], "text": "<img src=\"https://static.ukrinform.com/photos/2023_06/thumb_files/630_360_1687354414-678.jpg\"/>\n\u0423 \u0422\u0443\u0440\u0435\u0447\u0447\u0438\u043d\u0456 \u0441\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b\u0438 \u043d\u0430 \u0432\u043e\u0434\u0443 \u0444\u0440\u0435\u0433\u0430\u0442 \u00ab\u0421\u0442\u0430\u043c\u0431\u0443\u043b\u00bb, \u044f\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0443\u0434\u0443\u0454\u0442\u044c\u0441\u044f \u0437 \u0432\u0438\u043a\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d\u043d\u044f\u043c \u043d\u043e\u0432\u0456\u0442\u043d\u0456\u0445 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0456\u0439.\n<p>\n \u041f\u0440\u043e \u0446\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0456\u0434\u043e\u043c\u043b\u044f\u0454\n <a href=\"https://twitter.com/tcsavunma/status/1671149080574332933?s=46&amp;t=dp-5xCG1Z4cdb5DeqlGO0w\">\n  \u041c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u043d\u0430\u0446\u0456\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0457 \u043e\u0431\u043e\u0440\u043e\u043d\u0438 \u0422\u0443\u0440\u0435\u0447\u0447\u0438\u043d\u0438\n </a>\n , \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0454 \u043a\u043e\u0440\u0435\u0441\u043f\u043e\u043d\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0423\u043a\u0440\u0456\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0443.\n</p>\n<p>\n \u00ab\u0422\u0443\u0440\u0435\u0446\u044c\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0430\u043f\u043e\u0440 \u0431\u0443\u0432 \u0443\u0440\u043e\u0447\u0438\u0441\u0442\u043e \u043f\u0456\u0434\u043d\u044f\u0442\u0438\u0439 \u043d\u0430\n <a href=\"https://www.ukrinform.ua/tag-korabel\">\n  \u0444\u0440\u0435\u0433\u0430\u0442\u0456\n </a>\n \u00ab\u0421\u0442\u0430\u043c\u0431\u0443\u043b\u00bb, \u044f\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0443\u0434\u0443\u0454\u0442\u044c\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043c\u0431\u0443\u043b\u044c\u0441\u044c\u043a\u0456\u0439 \u0432\u0435\u0440\u0444\u0456, \u0456 \u0440\u043e\u0437\u043f\u043e\u0447\u0430\u0442\u043e \u043f\u0440\u0438\u0439\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u0456 \u0432\u0438\u043f\u0440\u043e\u0431\u0443\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f\u00bb, - \u043f\u043e\u0432\u0456\u0434\u043e\u043c\u0438\u043b\u043e \u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e.\n</p>\n<div id=\"media_1687354144088_box\">\n <blockquote class=\"twitter-tweet\">\n  <p dir=\"ltr\" lang=\"tr\">\n   \u0130stanbul Tersanesi Komutanl\u0131\u011f\u0131nda in\u015fa edilmekte olan \u0130stanbul F\u0131rkateynine, t\u00f6renle T\u00fcrk bayra\u011f\u0131 toka edildi ve ilk seyrine \u00e7\u0131k\u0131larak Deniz Kabul Testlerine ba\u015fland\u0131.\n   <a href=\"https://twitter.com/hashtag/Mill%C3%AESavunmaBakanl%C4%B1%C4%9F%C4%B1?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n    #Mill\u00eeSavunmaBakanl\u0131\u011f\u0131\n   </a>\n   <a href=\"https://t.co/6NVk4VyPz6\">\n    pic.twitter.com/6NVk4VyPz6\n   </a>\n  </p>\n  \u2014 T.C. Mill\u00ee Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 (@tcsavunma)\n  <a href=\"https://twitter.com/tcsavunma/status/1671149080574332933?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n   June 20, 2023\n  </a>\n </blockquote>\n <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n </script>\n</div>\n<p>\n \u041f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0431\u0430\u0447\u0430\u0454\u0442\u044c\u0441\u044f, \u0449\u043e \u0444\u0440\u0435\u0433\u0430\u0442 \u0443\u0432\u0456\u0439\u0434\u0435 \u0434\u043e \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u0443 \u0412\u041c\u0421 \u0422\u0443\u0440\u0435\u0447\u0447\u0438\u043d\u0438 \u0446\u044c\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u043a\u0443.\n</p>\n<p>\n \u0417\u0430 \u0456\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0456\u0454\u044e \u0432\u0438\u0434\u0430\u043d\u043d\u044f\n <a href=\"https://www.denizhaber.net/mobi/news_detail.php?id=113911\">\n  Deniz Haber\n </a>\n , \u043d\u0430 \u0444\u0440\u0435\u0433\u0430\u0442\u0456 \u00ab\u0421\u0442\u0430\u043c\u0431\u0443\u043b\u00bb \u0432\u0438\u043a\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432\u0443\u044e\u0442\u044c\u0441\u044f \u043d\u0430\u0446\u0456\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0456 \u043d\u043e\u0432\u0456\u0442\u043d\u0456 \u0432\u0456\u0439\u0441\u044c\u043a\u043e\u0432\u0456 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0456\u0457.\n</p>\n<figure>\n <p>\n  <img alt=\"\" height=\"472\" src=\"https://static.ukrinform.com/photos/2023_06/1687354491-185.jpg\" title=\"\" width=\"630\"/>\n </p>\n <section class=\"read\">\n  <b>\n   \u0427\u0438\u0442\u0430\u0439\u0442\u0435 \u0442\u0430\u043a\u043e\u0436:\n  </b>\n  <a href=\"https://www.ukrinform.ua/rubric-technology/3723254-kompania-baykar-provela-uspisni-strilbi-z-bezpilotnika-akinci.html\">\n   \u041a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0456\u044f Baykar \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u043b\u0430 \u0443\u0441\u043f\u0456\u0448\u043d\u0456 \u0441\u0442\u0440\u0456\u043b\u044c\u0431\u0438 \u0437 \u0431\u0435\u0437\u043f\u0456\u043b\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u0430 Akinci\n  </a>\n </section>\n</figure>\n<p>\n \u042f\u043a\n <a href=\"https://www.ukrinform.ua/amp/rubric-world/3694057-u-tureccini-postavili-na-ozbroenna-persij-u-sviti-korabel-dla-vikoristanna-udarnih-bpla.html\">\n  \u043f\u043e\u0432\u0456\u0434\u043e\u043c\u043b\u044f\u043b\u043e\u0441\u044c\n </a>\n , \u0443 \u043a\u0432\u0456\u0442\u043d\u0456 \u0432 \u0422\u0443\u0440\u0435\u0447\u0447\u0438\u043d\u0456\u00a0\u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b\u0438 \u043d\u0430 \u043e\u0437\u0431\u0440\u043e\u0454\u043d\u043d\u044f\u00a0\u0412\u0456\u0439\u0441\u044c\u043a\u043e\u0432\u043e-\u043c\u043e\u0440\u0441\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0438\u043b \u043d\u043e\u0432\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0430\u0433\u043c\u0430\u043d - \u0434\u0435\u0441\u0430\u043d\u0442\u043d\u0438\u0439 \u043a\u043e\u0440\u0430\u0431\u0435\u043b\u044c TCG Anadolu. \u0426\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0432\u0456\u0439\u0441\u044c\u043a\u043e\u0432\u0438\u0439 \u043a\u043e\u0440\u0430\u0431\u0435\u043b\u044c \u0443 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0456, \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0434\u0438\u0441\u043b\u043e\u043a\u0430\u0446\u0456\u0457 \u0442\u0430 \u0432\u0438\u043a\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d\u043d\u044f \u0443\u0434\u0430\u0440\u043d\u0438\u0445 \u0411\u043f\u041b\u0410.\n</p>\n<p>\n <em>\n  \u0424\u043e\u0442\u043e:\u00a0\u041c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u043d\u0430\u0446\u0456\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0457 \u043e\u0431\u043e\u0440\u043e\u043d\u0438 \u0422\u0443\u0440\u0435\u0447\u0447\u0438\u043d\u0438\n </em>\n</p>\n<p>\n</p>\n<p>\n</p>\n<div class=\"afterNewItemMobileBanner mobileBanner\" style=\"display:none;\">\n <div data-name=\"after_news_item_mobile\">\n </div>\n</div>"}